


Le plan (ABG) a pour vecteurs directeurs $\vectt{AB}$ et $\vectt{BG}$.

$\vectt{AB}$ a pour coordonnées $\begin{pmatrix}1 \\ 0 \\ 0\end{pmatrix}$ et\\
$\vectt{BG} = \vectt{BC}+\vectt{CG} = \vectt{AD}+\vectt{AJ}$ donc $\vectt{BG}$ a pour coordonnées  $ \begin{pmatrix} 0 \\ 1 \\ 1 \end{pmatrix}$.

On cherche donc, parmi les trois vecteurs proposés, celui qui est orthogonal à la fois à $\vectt{AB}$ et à $\vectt{BG}$.
Pour $\vect{n} \begin{pmatrix}0 \\ -1 \\ 1\end{pmatrix}$, on a:\\
$\vect{n}\cdot\vectt{AB}= 0\times 1+(-1)\times 0+1\times 0=0$ donc $\vect{n}\perp \vectt{AB}$;\\
$\vect{n}\cdot\vectt{BG}= 0\times 0+(-1)\times 1+1\times 1=0$ donc $\vect{n}\perp \vectt{BG}$\\
\textbf{Réponse c.}

